英國《金融時報》選出「be water」為三個年度字詞之一

英國《金融時報》發表評論文章，選出「be water」為其中一個年度字詞。

文章指，已故武打巨星李小龍這句名言，成為今年香港抗爭者的策略。

文章指，受到「be water」理念影響，抗爭者「如露」般堵塞主要道路或者包圍重要建築物；而當防暴警察集結驅散時，他們已經「如霧」地四散，「如水」一樣往橫街窄巷逃走；但一旦被捕，抗爭者就「如冰」地頑抗。

文章認為，這個理念影響到世界各地的抗爭者，由西班牙、智利到黎巴嫩，都借鏡港人的「be water」策略。

李小龍在1970年代接受訪問時，解釋自己武術哲學，大意清空自己，像水一樣不受型態限制，在不同時候變化，作出流動或者攻擊，像水一樣既柔且剛。

《金融時報》同時選出 「Decoupling」及「We」為另外兩個年度字詞，兩個字分別指中美經濟脫鉤，及美國共享辦公室新創業者 WeWork 陷入財困兩宗新聞。

推

更正確講法係出自「孫子兵法」虛實編—》.....故兵無常勢，水無常形；能因敵變化而取勝，謂之「神」.....

感謝先賢

中國人唔係東亞病夫

李小龍嘅Be water係指意念，所以其實同道德經更加類近

[商業奇才]惠顧滿50HKD出示V煞面具全單減5HKD, 有無得諗？